其實iPhone有咩好用

用左一個月 乜都要俾錢
好唔慣冇返回制
有時打錯字 好難篤去錯嗰個位 搞到要成句delete再打過
打電話俾人打左頭幾個號碼 又唔show埋個聯絡人岀黎 死都要我係通訊錄揾
打打下機 on9 Siri無lala彈岀黎嚇9我
iPhone唯一優點:機殻好多款式
我都係覺得An機好用啲
An機
iPhone

唔駛錢嘅最貴

// 好唔慣冇返回制 //
用edge swipe back, 大部份app都有，好用過 back制

// 有時打錯字 好難篤去錯嗰個位 搞到要成句delete再打過 //
3D touch個keyboard 有得move cursor (大力少少)
android的gboard個spacebar都有類似功能

// 打打下機 on9 Siri無lala彈岀黎嚇9我 //
開左"喂siri"? 關左佢就ok

我初初轉用個時都好唔慣
想禁去打錯字果個位 要長按先得

研究下先#

老實講，初轉會有d唔慣
但係大部份問題都有solution, D功能甚至貼心過Android好多倍
只要你唔好用Android個mindset去用iPhone

例如，你話search"聯絡人"個個問題
其實Spotlight已經解決左 (Spotlight = 係首面中間部份下拉一下有個search bar)
你打頭幾個數字已經可以search到可以打電話
個spotlight仲有超多功能，例如單位轉換，匯率轉換，search app名, search email, search SMS

係咪呢個?

主畫面中間向下拉

拿就咁
老老實實咁講我係今年先轉用iphone,之前一直都係andog黎，點解轉？無咩原因貪悶悶地想試下新野咪柒下柒下咁求鳩其買部iphone 試下玩下囉
用左差唔多有九個月了，真係唔講得笑，法國人際關係好左，社交圈子大左，公司接單多左，上個星期仲升埋職，感覺人生無論心理同生理上都充滿希望！
最重要既係，同老婆又sweet 左，我地話題左多
最重要係，我地計劃左三年既生育計劃終於都得左
我地已經成半年無做了，之前仲一直冷戰緊，估唔到佢會俾一個咁開心既驚喜我！

0分重作

我用過ip7個幾月都頂唔順轉返an機，睇通知/控制中心/多工處理成日都拉唔到出黎，睇pdf時拉就更麻煩，想拉通知/控制中心就當我移上移下pdf。啲檔案input output又麻煩，例如down左個pdf既檔，如果無pdf嘅app係唔知係邊度搵佢出黎，有時down錯野/想係email upload啲野就煩到仆街，無啲好有系統嘅檔案總管之類;仲有垃圾itune，想備份備幾個鐘又話失敗唔知做乜鳩，想用黎backup下/放相入去又乜柒都搵唔到或者亂鳩哂，最簡單一換機嗰時想入舊相落去，已經煩到on9，用第三方app過相又搞到日期亂哂 咁嘅閪機都賣到咁貴真係唔知咩回事

打打下傳說 電量不足20%
佢老味彈一彈出黎搞到死左俾人直爆
點算

負皮你都呃

真心想知啲人偏好邊個

An機都會

其實做野點都要cross-platform，一定會用google drive / dropbox
個pdf save去google drive / dropbox就無問題
send email如果用gmail更方便，google drive揀就ok

備份相其實用Google Photos最方便,
Android->iPhone轉移相我就真係未試過, 唔知點解你要咁做，都係個句，用Google Photos就唔洗煩

iTunes基本上都唔使用, 我好耐無用過，係有時入mp3先用

貴就貴在保密措施比較好, touch id 同 face id （如果唔係雙胞胎）都未有人有破解嘅方法。但係 an 機就算有google account 認證，都好容易解到。
如果你要用mobile banking/ fast payment 嘅, 用an 機而唔見咗嘅咩資料都畀人偷哂啦。

iPhone 真心可以用到好多年，我而家仲係用緊6s, 但係之前我做 an狗個陣年年都要換一部，成日都好多問題🤦🏻‍♀️， e.g. 燒底版，lag 機...

P.s. 轉用iPhone 嘅故事就係： 我去第二個國家一落機就燒底板，我仲要等成年先返香港，就係當地買咗部iPhone

唔好用 但我唔想用android

ios嘅安全又真係無得輸嘅，同埋siri/語音輸入我都覺得好好，係當時換返an機猶疑原因，售後服務都ok

an機我又唔明有咩大問題，肯買旗艦機都基本上唔會lag機，燒底板嗰啲就個別問題啦，唔關牌子事，係用嗰隻cpu嘅問題，詳細search下就知

有冇人係一開始用an機 之後轉iPhone覺得好用？

淨係順唔lag QC 已經屌打android

你要既檔案總管

itunes backup未試過失敗 係咪你用d 10$線咋？正常我原裝線無穿無爛 10分鐘內 咩都backup晒

Windows想放folder落icloud有咩辨法 佢要我遂個file擺

未必係iphone好
係其他太廢

或者其實係人更廢

iPhone已經出名簡單易用
或者某啲人所講比廢人用
仲有咁多人唔試下理解啲功能就衝出黎話唔好用

我係用咁android 4年先轉iphone
我認為iphone當主機用，android 當後備機/公司機

樓主個case要引用名句先！
「用戶嘅問題」

咁你又學人用
返去做返An 狗喇

有
一開始係用samsung s4 用咗兩年 lag到頂唔順 轉咗用iphone 6s puls 一直用到宜家 完全冇曬android 嘅on9 bug問題
最近直頭將電腦轉埋去macbook 成個apple eco齊曬

無自己犯賤
由第二代一定現在
都想轉android
利申 iphone8 user

亦有可能你部laptop 成日上咸網捐搞到中撚左毒拖慢晒

# 講個秘密你知，噤實Space Bad 個位可以變Cursor

個notification bar 同control panel 係要由最頂同最底拉wor
由ip4用到依家xs都未試過你話拉唔出

10個用iphone 8個都係android轉過黎架喇

樓主唔好理理傻idog比較無腦
轉番andriod吧

Ihpone機有唔少問題
但唔係你屌緊果幾樣囉
做打手唔好做到出晒面

揀字其實有3d touch

其實我支持連呢個檔案都del撚埋佢

因為細細個老豆老母覺得一個學生用咁貴電話做乜
用部千幾蚊o既電話夠用啦

for 打機 ios真係冇得輸，順好多

可以試下用 send anywhere幫你排返日期

幾年前samsung 轉 iphone
返唔到轉頭，你而家比我揀用iphone6 定 an機最top嗰部我都係會揀i6。用幾年都咁順。唯一缺點就係無藉口換新機

Iphone 只可以做副機，講完

HTC magic -> Google Nexus S -> Galaxy Nexus -> Sony Xperia Z -> HTC (forget model name)

之後開始換iPhone 6 -> iPhone 7

覺得iPhone 好用和安全，雖然仲有平價雙卡 Android作後備機，但估計應該返唔到轉頭

利申：有部直接上網訂的第一代iPod touch （再自行jailbreak ） 和早期的iPad , 對iOS 都算熟悉情況下轉iPhone, 所以都ok 適應

喺連登問梗係iphone la問嚟都晒氣
最快方法 兩部機都用 或者搵啲好朋友用對家嘅電話 再一齊研究

我個fd話用過iPhone返唔到轉頭 佢本身用左an機好多年